【另類投資】10萬投資「汽水機」 年回報率36%真係咁筍？

近年投資工具層出不窮，除了早前大熱的虛疑貨幣外，連「汽水機」亦成投資工具！說的是聲稱結合廣告、物聯網及大數據的新式智能售賣機，入場費10萬元，預計每月回報達3000元，回報高達36厘！智能售賣機公司IVM Technology (IVM)項目總監胡文偉表示，反應熱烈已接獲逾2000個申請，惟至今已落地收錢的售賣機只有200多部，全數落地仍要花一年時間。

胡文偉與其幾位合伙人，一次於自動售賣機買飲品下，靈機一觸發掘出新商機，認為在物聯網及雲端技術下，新的智能售賣機亦可改裝成龐大的廣告平台網絡。
他指，傳統一部自動售賣機約需3、4萬元，較新式的日本機約5、6萬元;而IVM的智能售賣機賣斷予加盟者的價格約10萬元。他又指，行業的門檻不低，「要有一部售賣機唔難，但我哋要有一個售賣機網絡平台，就需要好龐大嘅資金。」

為形成足夠的宣傳效果，胡文偉認為需要逾2000部智能售賣機座落全港不同地區。粗略估算，以一部智能售賣機成本近10萬元計，放置2000部售賣機需近2億元。IVM決定以招攬加盟者的方式，務求快速侵佔市場。
胡文偉稱:「反應非常理想，上年年尾用大慨2至3個月時間已經招收到超過2000部機的加盟。」他指，賣貨收入加廣告收入，扣除入貨、倉存、管理等營運成本及場租費後，投資者再與公司分利潤。市場上有知情人士透露，早前根據銷售員的介紹，預計每月回報可有約3000元。

以10萬元機價計，一年回後達36厘，約兩年半時間就回本。但售賣機一日未落地，一日都不能做生意，而且收入亦會因地點、所售的貨物以及能否獲得廣告而有所增減，投資者可選擇自然營運再以「格仔鋪」式分租，或者由IVM一站式管理。
胡文偉指，現時公司最大的挑戰是要與各大物業管理公司，及業主立案法團爭取及洽商在商場及住宅區落地運作的細節，至今只有逾200部機落地。他預計，在3個月內可增加至500部，料屆時公司每月收支可達到平衡，有目標在明年初完成鋪設2000部智能售賣機。營運成本方面，他表示，採購貨物的成本約佔3至4成，而租場費用約佔1至2成。

記者：彭祟強

D位置9成都好伏, 真係唔覺得會有佢地所講咁多廣告費

數據係佢度 好賣既 整夠五部係你隔離 頂撚死你
同便利店加盟一樣

每個月3000？

真係咁好賺點解要益街外人

36釐
按樓all in la
一千萬 收3,600,000

聽落都知搵鳩你笨

用你既成本黎搞佢自己個品牌

維修費呢
一壞就做唔到生意

可惜誠仔退咗休 咁好揾全港任擺仲駛周街唱

唔吹大d，邊有人加入比錢佢地

搵水魚

MK仔鳩踢部機
邊個負責入貨
每日百幾蚊收入 我推車仔 走鬼唔好?

先比十萬你 智能售賣機賣斷予加盟者
話就話賣斷 即係所有責任唔關佢事 錢就佢有份分
點睇都係佢100%賺 至於你?haha

btw呢個模式支那一早有
會不停sell 話系統會自己幫你分析
邊種貨最好賣 要入貨
邊種貨無人買 唔好入
至於你係揀佢全權管理 你係屋企un un腳收貨
sorry 你十萬石沉大海 落人地公司擴大緊人地品牌

真係橋唔怕舊
換個名智能乜乜乜，誇大個回報率
大把人上當

雖然唔係撐間野
但投資嘅優點係你唔洗個人係到，你可以一邊投資一邊做其他嘢賺錢
但你推車仔就唔可以做其他嘢賺錢
而且賣斷架機同賣斷個right係兩件事

有多d機係街我又冇所謂呀

錢我賺夠 呢排想分享比其他人一齊賺

先比十萬我

等睇走數

咪講咗要龐大資金...

一開始唔夠資金咪搵外人 到時真係成功 好似上面巴打講 係正你隔離整多幾部頂死你
如果萬一唔掂既 又有成班外人攬住一齊蝕

franchise都係咁㗎喎

呢單交易入邊只有一個人係必賺

頭百幾二百部開哂係旺角銅鑼灣尖沙咀，我信月入三千唔難嘅
不過應該益哂自己frd，或者自己公司做咗
但好多鬼崇位置真係未必有

其實最大問題都唔係十萬蚊，如果真係有回報，即使得一半15%，都仍然算唔錯
最大問題係每月再額外管理費同倉費，依兩舊錢係有可能令每月回報負數

公眾地方擺放要申請
私人地方多數唔肯
電費, 租實唔平

放自己屋企門口?
定好似太和村咁, d 機個主席有股份

M記，Subway，Holiday Inn呢啲全部都係咁行，呢啲叫Franchise。佢搞大個品牌既同時你果間都會跟住升值，而佢需要資金，好既時候咪可以互惠互利，如果本身個品牌唔得既咪一齊死

你講得呢句就知你係傻仔黎

唔阻你賺錢

係咪火撩森力推個個？

係，其實好common
今次汽水機其實有優勢嘅，就係入場費低
同埋唔洗花時間管理
如果可以爭到有利地段，都唔係無得玩

其實你有冇了解過究竟係咩一回事㗎，下下就話人地係呃你，一嘢Ban咗先，完全唔去了解下先，你會錯過好多機會。真心，franchise係美國成行成市，真係好多都係咁樣去擴展業務，而加盟者間舖都會賺錢㗎，點解你會話得一個賺錢

入場費係平既，不過佢都話宜家得好少機真係出咗市面，市場佔有率仲好低，加上啲位置又唔知，保持觀望態度先

我意見唔重要架喎
佢地搵到投資者咪得囉
完全對我無影響

係唔明你下下咁反社會做乜 又唔了解又反咗先，M記今時今日都仲可以加盟啦，同呢間嘢一樣，仲係咪得麥當奴賺錢？

火燎森打手全面進場
收左錢一年都出唔到貨
垃圾公司

唔洗左拖右拖其他野黎講
唔同人睇野唔同 唔洗同任何人解釋
有人覺得有得玩 咪考慮參與 真係對我完全零影響
Thats all

連登仔硬係咁 政治post講少少唔同意見就屈毛，財經post就屈打手 係咪唔可以有其他意見？我鬼知佢出唔出到貨咩，我純粹講franchise好常見其實係好嘢黎，都冇話今次間嘢一定值得投資

我賺夠啦益下你地俾你地賺

本來都冇咩野，見你話我屈你我就打篇野出黎
Franchise 只係一種方式，冇話一定好
你知唔知7仔個franchise 幾多人做唔住，咩叫好野
我淨係知IVM 收人十萬蚊一部搵笨7，一年都出唔到貨
苦主們，教埋你地，搵埋立法會議員/區議員去報警，仲有希望可以搵得番錢
否則等於送錢俾火燎森/ IVM
上網大把人嘈緊
如果打手仲係度吠我就貼出黎俾大家欣賞

最後：打手死全家

直接貼出黎啦

諗起7仔當時又係咁樣做大 最後係「加盟者」附近狂盟鋪頂死佢地自己拎番黎做 簡單黎講就係當佢地condom用完就扔

呢幾年都賺夠, 想幫下人

係咪之前火乜森嗰部天機？

又唔會咁衰，發達就無架啦，但起碼餓你唔死，可能都有3.6%

Franchise 可以雙贏
唔代表呢間野做到

唔好話36%，每年有16%回報，大把富豪都鳩衝投資啦！

如果係真實

部機就3-6萬 但就要你先交十皮
每位執你4-7萬蚊都幾和味

呢個咪火燎森有份搞果間
佢部機實際成本得萬幾 唔好問我點解知

真係咁高回報借錢都要做啦

呢個其實我上年已經留意緊幾有興趣，同比左一半訂同個老細傾過

我個陣部機係7萬蚊，但係其實你要係每個月既純利到抽40%比間公司做營運費，最起碼要800，姐係話如果你部機純利八百蚊都冇係會直頭每個月倒蝕

所以其實你部機放係咩位係至關重要，你放係機場，地鐵站口個d其實冇得輸，就算扣埋手續個年回報要有什至超過4成都唔難

個時就係諗住襯單野未揚起食頭啖湯揀個靚位，點知佢hold左我筆訂hold左半年有多都未出到貨，次次問都話快架啦快架啦，仲寸77話等唔起咪退返筆訂比你，嬲嬲地之後退左筆錢黎抄股算

36% . 點解佢吸自己做曬, 要益人。
唔通佢賺夠, 想比人賺下

邊個借到兩億比你呀 同埋佢回本又唔係快

如果係咁就仆街死啦，又出唔到貨又擺埋晒啲卡啦位

咁撚好搵自己寫個report去銀行借幾球都唔係難事啦, 扣埋利息自賺30厘, 洗撚出新聞叫人投資.

擺明伏撚到pk

樓上話要做大生意 冇銀行借兩億比佢

成個模式同支那d騙局好似
之前有個親戚話加盟買左部專利RO水機，擺係人地屋苑入面，話好好賺。叫埋我同屋企人去同班加盟商食飯，想sell埋我

首先RO水機就唔係咩獨市野，加盟果班睇個樣根本唔知係咩，有d可能係媒，吹到好撚勁咁

第二我問佢有無做過research,知唔知佢部機個屋苑有幾多户本身屋企有淨水機，佢啞撚左

估唔到依家香港都有

上面話m記 subway都有賺果d,有冇諗過呢舊野個成本低好多，連人都唔洗請，仲平過開間貢茶，連七仔加盟都俾人頂死，一部汽水機可以點生存

騙子

如果係阿火咩森推果部大家小心, 如果有留意佢FB既話你唔難發覺佢會用好多AC去推自己果期想做既產品, 有D發問有D質疑有D解答咁最終會你令覺得有種一試無妨既心態, 同樣既野唔局限於FB, 可以係呢度, 可以係香討或者其他地方.

加盟永遠都係伏
講完

li 個遊戲大陸仲有咖啡機版，氣水機版，儲物櫃版等等。

其實淘寶買部公仔機只係一千蚊左右，邊駛俾十萬買，如果一千蚊買部公仔機有三千月入，仲唔係人都做咩。

俾貴一百倍價錢去玩同樣的遊戲，輸硬。

個個都hold起筆錢不知幾和味
依家D港紙開始有息架啦

真係咁好賺就大把財團玩緊啦
太古咁多汽水機佢實知有無得做

火sir打手(信徒)全面進場

咁撚似火燒燎森果舊屈機既

睇佢FB唔覺有信徒只有打手同湣在客戶

咁火燎森仆街好多

真心不如你講下問邊個借可以借兩億啦，你又係度單打又冇實質嘢支持

啲師奶呀叔夠貪心
咩都唔查就走去送錢俾人

好賺：咁好賺邊會輪到你
唔好賺：垃圾，過兩年實執粒

係呀, 有咁好回報都比人ABC輪輪奸, 幾時輪到散戶

連登仔:打工先發達
投資邊有咁易賺
咁易賺冇窮人啦

道出心聲 連登仔立於不敗之地

Yes

搞手為求打個和
大家一齊賺錢開開心心

屌你，香港地周街都7仔，ok, 百佳，你依d機揾遊客錢就得，點會有香港人買嫁on9

再請，你部機一支可樂8蚊定10蚊，人地ok 7仔可能做緊推廣先7蚊，洗鬼黎買咩

咁多傻仔比錢人集資

[最新騙局] 投資夾娃娃機連賠3個月 小資女揭真相遭圍剿｜

台灣就係夾娃娃機

最新呃錢大法-->幫你致富

我想問部機我買番黎可以放係邊？
放商場私人地方閒閒地幾千蚊一個月租
仲要講緊人地肯租比你
維修保養又邊個負責？
部機壞左點算？
點睇買左番黎都唔係淨坐收錢wor...

依間唔係火潦森果間
市場上有3間自動販賣機公司

老9吹啦，位置靚一個回本都仲得，位置唔靚維修費都唔夠俾
而且佢有無計邊撚個俾位你擺?唔計租金架?唔計租我玩大笪地啦屌!

特許經營 賣篇鱔稿大把錢入黎

位置靚一個月回本都仲得

例如運動場隔離顯眼位又無士多仔個D競爭存在

真係想知香港咁多7仔OK
佢諗住點嬴
部機本身賣廣告?

即係係邊? 個位? 有無GOOGLE街景睇? 好位既一早4,5間7仔已經係同一條街上面

IVM好似係火x森果間喎

蘋果呢頁成日有特許經營撚係度賣廣告 水人加盟

咁好賺點會周圍唱呀on9

上年D礦機, 都有連登仔中左伏

唔洗計depreciation 咩

吳+順前排先因為俾火燒心伏咗買呢D搞到打官司炸WOW.

早排公司有個青年才俊真係入左呢個PLAN, 仲不停係公司叫人夾份
有冇人JOIN就唔知, 不過佢自己用左50幾萬(借左人30萬)投資, 聽講依家日日帶飯同更俾心機工作還錢

咪就係好位多競爭存在，佢話36%9吹。
我見過靚位既咪運動場既汽水機，例如九龍灣運動場隔馬路有個硬地藍球場，有兩部汽水機應該幾好做，無士多仔，但位置其實未算靚，因為位於藍球場睇有半個場睇唔到，另一邊其實仲有一個足球場，如果部機位於兩個場中間就好，不過被波撞壞機會高D。

圖中輪椅斜路上到頂就係現時汽水機位:

話就話要集資

最簡單一句 真係有路數有發達既 洗咩3唔識7搵街客?

fd搭fd已經做唔停手啦

回你老母咩 第1根本香港人對呢d機無興趣 香港地方細 呢d機作用除左網購自提 類似順豐櫃之外根本無賣點

第2租又要俾 貨又唔係自己既(代賣) 諗都知有咩錢可以賺? 做中介提供機果個收2家茶禮就有錢賺😂

一條街幾十間7仔，要凍有凍，一打開個雪櫃幾十款選擇…部機個優勢喺邊？

係有得搞 大把人有方法幫佢融資 洗鬼一個個咁cap水

汽水機咋?汽水點會香港人無興趣?

第二段就同我觀點一樣

Franchise 太深啦
兒登仔邊到識
睇到第一頁有人話自己推車仔賣好過已經知道依啲post唔洗討論

你計漏左華人既劣根性 外國可以成功既野 係華人社會唔一定行得通

要插嘅應該係佢管理費、存倉費、人流、廣告費等問題
而唔係果啲無常識嘅point
好似咩有錢做乜分俾人賺嘅問題
佢初期搞二千部汽水機，我當五萬一部，依到都要一億
你乜都無拎著個proposal去銀行借一億，世上係無一個銀行會借，即使你個proposal係天下無敵都好
而你問朋友借，都未必有咁多資金嘅朋友，即使有錢，都未必願意一個人或者幾個人承受每人幾千萬嘅風險
咁依啲新類型嘅生意要籌集資金，franchise 就係一個方法，將個單位分開做十萬一部，將個風險變到分細嘅水平，咪可以令人場嘅人多咗

係地盤擺幾部汽水機
剩係賣津路
唔洗幾個月就上樓啦

咁似D賣香芬手法

氣水機都畀人拆埋就有, D印度保安當下欄廢鐵賣埋, 幾日屍骸都搵唔返

智能？有幾醒呀

你知唔知火燎森日本樓 屈機果堆cap左幾多水?
佢自己+舊信徒啲錢完全夠做得起有餘
仲未計部機成本唔洗十萬

咁好搵就借幾百萬做住先啦 我收收埋埋錢搵錢啦仲會益你外人
你弱智定你當人弱智

所有管理權都喺晒間公司度
同七仔一樣，入咩貨幾時畀貨由佢哋話事
蝕錢係蝕你嘅錢，賺錢佢哋一定有份分
好生意嘅，再喺附近放幾部機，再唔幫你refill啲貨，你都冇得say no
呢啲手法牛奶公司一做做緊啦
明知係氹都踩落去都冇嘢好講

果啲叫層壓式推銷，重點係分下線佣金，一層一層咁落
同franchise 唔同
其實天仁茗茶都係franchise，佢自己本身都無辦法一個打入香港賺哂啦
唔同你又話天仁茗茶有錢唔賺咩

無留意條垃圾
我講下個生意模式啫
我咪話當部機五萬一部，二千部都要一億

呢套生意模式成功既例子係有
但適用於火燎森呢條友

咁天仁茗茶有冇行出黎同你講唔理你係邊個 比少少錢就可以加盟我地 仲有好高回報率添

Ivm 部機嘛
成年前 水燎森 日日話就黎賣晒，大家當左條底褲都要買呢部野
話呢個係屈機project, 可以日日訓到自然醒 on撚9

當時都有留意過，但發現佢部機冇得你揀位置，已經可以食得屎
科學園都有一部ivm 賣cola，放到勁偏僻，搵鬼人買咩，一個月都唔知有冇500蚊transaction

成間鋪同部機去比, 部機賣D汽水係自己牌子?

你自己Google咩叫franchise啦 其實太多嘢係呢種方式去擴展業務，因為要快速霸住個市場但係又要極多既資金，其實連萬豪同Holiday Inn都係franchise黎 佢地又係賺夠想分啲比人賺

一陣就會話你打手

終於有個正常人

佢係做緊共享單車啊
佢果d咩36%回報都係dum師奶
汽水機有咁高回報的話太古做左啦

解釋緊點解franchise要分錢俾人爭啫
的確如果佢好似天仁茗茶或者starbuck咁係外國咁出名，佢個franchise 唔洗向一般人集資
有啲大公司會自動approach佢地

家下汽水機講到集團大鋪咁, D扭蛋機都行緊廿幾年咁玩法, 講到好似新科技咁.

開頭果時咪要咁囉 出咗名啲人爭住做啦，你究竟識唔識 你睇下The Founder講M記開頭都係求人加盟㗎咋

佢地會唔會連位置都唔比人揀
除左都係搵人加盟之外 呢部汽水機有咩同上面兩樣類同

Starbucks 天仁係franchise?
係咪同代理撈亂左？

我呢排都賺到夠

呢間我唔清楚，但係萬豪果啲係要求你裝修到同佢要求既一樣，啲擺設都要一樣之類，位置好似都係萬豪揀比你。我講M記啦，佢本身只係加盟店，後來搞埋地產，佢買咗塊地先，然後要求啲加盟者一定要租佢塊地黎開舖，所以就算間舖唔掂收地租都有穩定收入，所以係有利有弊既

兩間係香港係特許經營喎，唔係叫franchise咩

你講既野有你既道理
唔係個個都咁易拎幾個億出黎 所以先要集資
但問題係佢呢種唔係集資 呢D叫加盟
我俾10萬投資佢間公司係一回事
我俾10萬 佢俾我UNDER佢個牌頭 自己做生意又係另一回事
我投資佢公司 我係佢股東SO CALLED老細
但而家係我俾10萬佢 之後俾埋個春袋佢鍊住

用返汽水機做例子 有個位好靚日日都好多人黎篤
你係大老細 邊個位賣咩貨最好搵你全部有數睇
咁你會將個位分俾個阿豬阿狗3唔識7既"加盟商"
定還是擺自己果部機落去?

入貨食你一水 分紅食你一水 管理費食你一水
好人既就食你三水
仆街既就隊多部係你隔離 同你鬥蝕
本身你一日執一千 變返得500
仲要入貨分紅管理費繼續食緊你
你最後發覺無得做 咪話3皮野同你買返部機
當我有返咁上下規模 你覺得你果10皮野一部機會唔會夠我個集團鬥?
華人就係咁仆街 有好野一定係自己食曬 唔通真係同你有親 有錢齊齊搵

一間公司做晒都算？
同7仔嗰啲好大分別喎

咁讀書就一隻字叫franchise，但實際上就有好多方式嘅

據我知扭蛋機係貨主收7,8成, 機主只係收2,3成, 邊有5成咁好分

咁股票都係2個字, 做到巴菲特咁都其實唔難

投資franchise就會發達, 反清復明必定成功

我反而想知佢點樣去爭個汽水機位返嚟
可能果十萬有大半就係用嚟投個位

做乜9
想學術討論下啫

仲想搵水魚 ?

聽聞佢地叫投資者主動搵位 之後佢地幫手同果邊d人傾個位返黎
就咁睇個模式似租位

另外佢地租左某d鋪就擺哂機當showcase room

咁死得啦
即係要俾租
你私人/領展商場放舊有廣告嘅嘢係到，租金都唔知三千啦
佢又無可能幫你俾埋租

當然啦 其實仲有個方法可以唔洗比租
實際試落個效果仲好過單比租金出黎

只不過方法唔講 費事袋錢落佢地度

重點其實係管理費,唔單止入貨,仲可以係維修管理費上加到天價,而且部機佢地獨家嘅外面無人識整,你焗住要佢俾錢佢管理無得換,,你蝕錢做唔住,佢間公司到時先用你原本投資價錢嘅一半同你買返部機,你唔賣就一直蝕,賣返俾佢你都無咗一半錢.佢間公司就賺到笑.

完全正確

其實呢間野好似係紅石啲基金佬開
而紅石個名有幾臭就係人都知

咁你就錯啦 邊個話佢地部機係佢地自己設計架?

on9先比錢加盟

呢個咪瑞士山區肺

收幾多成都好
我比你買部機收足9成
做得起之後
間野見你個位PROFIT MARGIN高
你憑咩覺得間公司唔會搞鳩你?

franchise 呢幾年已經唔興
因為risk investment興起

如果你條數係靚既，舉枝旗大把人幫你做series a
而家一開波仲做franchise 既一定係伏

乜成績都無邊間pe fund肯幫你做
我係個analyst直接提都唔敢提，隊間乜實績都無嘅嘢上去實俾人屌死

咁d startup 點黎

咖啡機, 磁能線

1. R政府funding
2. 有幕後投資者搞起壇野
3. 真。Start up <--呢類只會係外國見到

所以我未話佢三樣都冇做直接開 franchise 9成9伏

R政府或者自己出
你估堆pe fund真係開善堂，幾千萬咁投入嚟，蝕咗就渣都無
人地間fund都有internal control ，唔係睇完份proposal覺得好掂，就
你無實際成績出到嚟，個idea幾好都收皮

太古汽水集團夠晒大，點解大集團會唔做！

真是咁好搵 太古 改裝晒D機 中間放個Mon 播廣告啦
個收入來源都唔穩定 賺完個加盟費就執埋 搞過新Project 啦
反而個智能櫃 網購都會多人用到

太古一直有做, 你上佢個WEB有得租, 但位自理

我自己都賺夠啦，我都想比其他儅賺吓

其實唔好有fund肯投資落一個“idea“到
就算series a funding都係投資落alpha／beta啦
一定係睇你盤數做成點，而家個userbase，growth係幾多
佢先會肯dup錢俾你做

拎住一份proposal，無實業無實物，邊個會肯投資？

allinkeepsafe

真係好多低質留言，咩自己推車仔去賣
咁好搵做咩唔搵曬朋友
咁好搵點解咁少人知

只係想

呢排搵夠，想益下人

你諗下上市既概念，點解要派息俾你班on9 仔，因為佢唔夠錢發大嚟做，先要上市集資

銀行融資都類似，就係無錢start up先要搵銀行借，銀行要求當然高好多，因為銀碼大，銀行唔想太搏

start up就係一個極端，得個idea 同宣傳片，用較低價去預售產品去start up個生意

10萬買佢個汽水機 同自己買汽水機黎做有咩分別?

因為賺唔到廣告費?

條友之前bitcoin都衰一獲
估唔到仲有人信佢

你擺唔洗同政府申請?
唔洗比租?
同埋仲有小食店 維他汽水機會同你爭

火蛇

100蚊買隻雞，同自己去大陸買活雞既分別
搵廠買機，聯絡，運輸，收貨，傾設計，傾細節等等，都要有人搞。唔係搵左間廠，俾幾皮野，話要有部機，部機就會自己憑空出現去你屋企門口

你識做可以自己做，但係做得少機就一部都唔只10皮

買汽水其實應該唔係好搵到錢，要有人補貨，又電費 ，一次又放唔到太多貨。所以廣告同賣市場數據就變得重要，因為你旗下夠多機，先會有人搵你賣廣告/買data。

事實搵唔搵到，就要睇樓主講果間公司有咩買家。

認真 公道說話，你由頭睇佢story，第一水開始跟佢玩bitcoin ／ 合約既話 真係無得輸

係有良心既中期就應該叫人離場啦
明知蝕硬錢都仲死撐落廣告del失敗例子既留言

佢論調其實無叫人而家買h24 都係提倡早買早賺 太遲入蝕錢既機會就大左

利申先 有食花生 但無跟佢買

呢兩個brand邊個伏d?